武漢華南海鮮城距離「武漢市疾控中心」僅280米，有無咁橋

有份參與科技部轄下國家自然科學基金項目的內地學者蕭波濤，在全球學術社交網站Research Gate發表論文，指武漢肺炎大爆發，很可能與距離華南海鮮城僅280米的武漢市疾控中心，進行蝙蝠實驗時洩漏病毒有關。這是內地首次有學者以發表論文方式，指出這次疫情的可能源頭。巧合的是，科技部社會發展科技司司長吳遠彬今天指，科技部出台了一份《意見》，強調要加強對實驗室，特別是對病毒的管理，確保生物安全。

廣州華南理工大學生物科學與工程學院教授蕭波濤，發表的論文題目為「新型冠狀病毒的可能來源」，由國家自然科學基金贊助研究。論文指，早前內地學者在科學期刊《自然》發表的論文認為，兩個武漢肺炎患者的病毒樣本，與蝙蝠的冠狀病毒Bat CoV ZC45有89%及96%相似，同時在國際醫學期刊《刺針》（Lancet）的一篇論文，發現33個華南海鮮城的環境樣本中，發現武漢肺炎病毒，41名最早感染的病人中，有27人曾到華南海鮮城。

為要尋找感染途徑，蕭波濤於是搜索華南海鮮城周邊的實驗室，發現位於華南海鮮城280米外的武漢疾控中心，有一個動物實驗室，實驗室旁就是其中一間接收武漢肺炎患者的定點醫院——武漢協和醫院，這也是當地首批醫生受感染的醫院。

蕭波濤的論文指出，武漢市疾控中心實驗室，有進行與蝙蝠有關的研究。該實驗室共有605隻蝙蝠，分別為在湖北各地捕捉的155隻中菊頭蝠（Rhinolophus affinis），以及450隻在浙江捕捉的蝙蝠。

武漢疾控中心實驗室的研究員，曾於2017及2019年在內地報章及網站，呼籲搜集病毒樣本。同時，研究員表示自己曾經被蝙蝠襲擊，蝙蝠的血液灑到他的皮膚上，他知道很可能會受到感染，故自我隔離了14日。此外，有研究員曾被蝙蝠的尿液濺到，之後自我隔離14日。還有研究員曾在蝙蝠身上發現了活虱，並為此感到擔心。

這個實驗室的研究項目，包括從關在籠中的動物身上抽取組織樣本以提取基因排序，而樣本及受污染的物資都會被棄置。這可能會是武漢肺炎的源頭。

論文提及的另一個實驗室，是距離華南海鮮城約12公里的中國科學院武漢病毒研究所，這個實驗室之前曾經研究蝙蝠與沙士之間的關係。論文亦指外界有推測，病毒可能從這個實驗室洩漏出來。

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

99%明朗化

屌你老味喺對面街

雖然好近,但又唔好講到對面街咁誇張
280米係由銀行中心去信和既距離

當初起嗰時都應該預咗洩漏既可能性
有咩事都賴落嗰海鮮城
重要起係醫院隔離，死人求其作個理由即刻直送去殮房火化

我意思係中間無建築物隔住，真係會望到對面咁滯

google張衛星圖你睇
上面果張圖我查過google同百度唔似係
佢中間隔左個商場,附近係民居同醫院
斷估唔會咁夠膽係民居中間整掛?

係支那整呢個說法我都覺得有說受力
但我唔明點解唔去返佢個P4研究室整者
整果個都驚啦

推

煲大佢

一定唔關事啦 係咪?